(高鐵留比你玩) Uber空巴等傳參與日本空中汽車計劃

召車軟件商Uber、飛機製造商空中巴士據報參與日本政府牽頭的「空中汽車」(Flying-Car)項目。

外電引述知情人士透露，日本正開發飛行汽車計劃，參與計劃的包括Uber及空巴等，預計在未來10年為日本推出空中汽車。

計劃的參與者還包括波音公司、豐田汽車、ANA Holdings、日本航空、NEC等約20家企業，有關代表將於本月29日進行會議。

知情人士稱，日本希望率先為此新興航空業制定規則，因政策制定者認為，目前的航空法規大多由歐洲和美國制定。

Uber發言人證實參與計劃，但拒絕進一步置評。波音公司、豐田汽車、ANA Holdings、日本航空、NEC等均拒絕評論。

其實有冇野保障返下面啲人安全

有冇見過飛機？

飛機夠高，呢啲低空飛行的確危險啲